恢復自由，否極泰來？ - 古德明

全文

恢復自由，否極泰來？ - 古德明

蘇雨桐Twitter圖片(互聯網)

四月五日，北京民權律師王全璋出獄，卻不得回家，被中共以「防疫」為名，送到濟南「隔離觀察」；他妻子李文足說：「全璋是出獄了，但沒有恢復自由。」四月二十七日，王全璋終於獲准回家，與妻兒團聚，《蘋果日報》報道有小標題曰：「否極泰來。」這兩段新聞讀後，心不怡之長久。中共一日不倒，中國人那有「恢復自由」可言，王全璋一家又那有「否極泰來」之日。

在新中國，...............................結果也被公安抓去審問。

自由不要說鼓吹，就是稍稍行於日常生活，都不可以。最近，日本任天堂的《集合啦，動物森友會》網上遊戲，由於容許玩者自由安排理想的生活，被中共禁了。此外，中國人連與外國人一起玩網上遊戲的自由，都給禁了，唯恐「外國勢力」危及中共政權。

我不是要咬文嚼字，只是深感習慣之可怕：過去七十多年，中國人在中共槍下偷生，已成習慣，於是不在獄中或不被特別監視，就算「自由」；得與家人一起，就算「泰來」，哀哉！

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com